【債務違約】曾以買入中環中心聞名的國儲能源 出現債務違約

曾經是買入中環中心大股東的中國國儲能源化工集團，一隻5月11日到期的3.5億美元票息5.25%的票據尚未兌付，公司僅支付債券在到期日前的應計利息。

該筆債券的違約已引發交叉違約，旗下兩隻債券亦已停牌。該兩隻債券分別為2021年到期票息為5.55%的美元債券，以及2022年到期票息為6.30%的港元債券，涉及已發行額分別為4億美元及2億港元，公司建議暫停支付2021和2022年到期債券的所有2018年應付利息。

公司表示，由於過去兩年中國信貸環境收緊，該公司包括銀行貸款和境內發債在內的國內融資渠道受限，導致集團流動性緊張。

中環中心曾多次傳出售消息，直至去年11月，長實公布中環中心75%業權，落實以402億元易手，創全港最大額物業買賣成交紀錄；以約122萬方呎計，呎價約3.3萬元，新買家大股東為中國國儲能源化工集團股份公司（下稱國儲能源），以及一組本地投資客。今年2月，佔55%股權的國儲能源突然「抽身」，並由世茂房地產主席許榮茂及金利豐行政總裁朱李月華接手。

朱李月華今年3月指，國儲能源保留小部分股份，但比例不便透露。

誠哥退休之後由個仔去幫佢追債